警會面室設投影系統即場拍手機內容 毋須將數碼裝置交到網罪科檢驗

「反送中」運動期間，不少抗爭者都被警方要求解鎖手機，部份手機更遭警方破解。警隊網絡安全及科技罪案調查科於今年9月起開展先導計劃，在部份警署的錄影會面室內安裝實物投影支援系統，即場拍下手機內容，以更快向會面人士提問和作為日後審訊的證物，手機亦毋須交到網罪科檢驗。

大律師石書銘表示，警方如要開啟手機，需要當事人自願提供密碼，或由法庭申請搜查令，再透過軟件破解。他相信，只在當事人沒有在手機設定密碼，或當事人自願提供密碼予警方，警方才能夠使用新系統拍下手機內容。

他又指，被捕人士如在警方引誘或威嚇下，終向警方提供手機密碼，警方所得的證據也可用作指證被捕人士本人。他曾聽聞警員得到手機密碼後，隨即自行拍攝手機內容，但用新系統獲取資料則首次聽聞，相信可令警方在調查和行政上更便利。

他強調，被捕人士有權不向警方提供密碼，而即使主動為手機解鎖，警方亦不會發還手機予當事人，「你合作嘅話，只會令佢哋更易攞到資料。」

分化了

以後出街唔撚帶手機

好撚抑鬱 而家仲有冇手足係連登入面陪我發神經?

一早話大律師公會專出賤人

大律師石書銘表示，警方如要開啟手機，需要當事人自願提供密碼，或由法庭申請搜查令，再透過軟件破解。他相信，只在當事人沒有在手機設定密碼，或當事人自願提供密碼予警方，警方才能夠使用新系統拍下手機內容。

執業大律師、公民黨立法會議員楊岳橋則稱，理解今次官司會令社會產生憂慮，但認為未必需要過慮，若被告上訴，上訴庭或可進一步釐清「破壞社會安寧」的定義。

對於今次判決，是否令日後的社會運動風險增加？楊岳橋指，若示威者秉持和平精神，相信影響不大。楊岳橋指，任何牽涉暴力的行為，警方都有可能以「暴動」起訴，但相信法院理性，不會將任何超出和平的示威都等同暴動。楊岳橋強調，警方不應濫用「暴動」控罪，但相信法庭有能力把關，不會成為協助警方濫用「暴動」罪打壓社會運動的工具。

帶部Nokia3310出街

乾淨手機

屌。。。警犬D權力大到仆街

即係黑狗無以色列cellabite軟件後爆唔到機

咪同中國接軌 迫你打開部電話

打人果時唔錄影

外國人近排興叫人SEND EMAIL , 返公司/屋企再處理

唔再ALWAYS CONTACTABLE

整隻app係入唔同密碼出唔同畫面有冇得諗 e.g. 入安全密碼嗰陣hide哂whatsapp, tg咁

利申：IT白痴

係咪即係projector

android一早有

唔知幾錢部

即係SET唔同user login, 點會唔得.

律師又曲線幫港共維穩

做得一個咁嘅工程，即係有信心會面室一定睇到想睇嘅嘢

大家知咩事